從龍緯汶疑似戀童事件探討日常性互動的真相

由龍緯汶疑似戀童事件發生至今我都不斷mon實相關嘅post，慶幸的是絕大部份的連登巴絲打/香港人對於呢件事都係持具有人性的立場，在FB/連登/親子王國嘅人都能指出呢啲相係幾咁唔合適同埋充滿著性含意。

有人講唔出咩原因但就覺得睇完好唔舒服好不安，有人就能直接指出某幾張相係性愛姿勢，有人要死雞撐飯蓋呢啲只係普通親密照。其實大家睇完同一批相有唔同嘅反應，都係反映緊大家對性呢一樣嘢嘅壓抑程度。

本文將探討為何有些人就龍緯汶疑似戀童事件持激烈反對意見的原因，及其解決辦法。

以佛洛伊德學派的人性觀點來說，指出人做所有事情的動機都是為咗性，人與人之間的一切互動都是為了同對方發生性行動為最終目的，當人的性能量無法以健康的方式得到宣洩，便會透過不同的防衛機制反映出來，例如昇華，歪曲, 轉移，幽默，退化情感，壓制，合理化等(本文不逐一作詳細解釋，有興趣了解請參考

以下將以”香港淪陷20年”巴打一則回覆來討論和分析

而家有扑到咩？
影幾張相都唔得？
反而你班友就同班明光社恐同道德撚一樣
同性戀就聯想到肛交
中意小妹妹就聯想兒童色情

這種回覆為典型持反對意見的論點，語氣非常理直氣壯，將事情極端化，描寫成非黑即白的狀態。

事實上，對於疑似戀童或疑似兒童色情的事情，我是非常認同我們每一個人都要做他所指的道德撚，而且是高度批判的道德撚，甚至只是避免瓜田李下，因為這是屬於嚴重罪行，即使是懷疑，我們也要有高度警覺，因為兒童是社會上最脆弱的個體，兒童無法單靠自己保護自己，保護兒童是全世界所有成年人應有的責任，保持高度警覺才是應有的態度。

但呢啲人不斷呃緊自己，透過將事情極端化，指責，去掩蓋自己背後潛意識的動機，呢啲人其實連自己都接受唔到自己有呢啲黑暗面。相反，能夠直接指出相片有問題的人，大多數已經接受，性在生活和社會上的位置，什麼是應該做，什麼事情絕不可以做，這種人通常能夠健康談性。

引用巨輪II 高天鷲金句：Nana我鍾意佢，麻甩佬嘅嘢你知㗎。

其實唔係麻甩佬先知，根本所有人都知，而呢啲持反對意見嘅人會用各種藉口逃避真相。

又舉另一例子

以下街訪主要內容是討論畀女追經歷，有男仔分享畀女追時女仔可能會製造身體接觸，乘機掂吓。但最後訪問者問女仔意見時，女仔指出：掂下都唔得，唔好咁多性幻想啦。

其實所有女仔都是心知肚明自己每一個行為背後的動機，只是死口唔認，自己呃自己，會用「我性格熱惰」「我係比較外向」「我鬼妹仔性格」去掩飾自己製造咁多身體接觸其實係想收兵嘅動機。其實只要反問女仔：如果你望住另一個超索嘅女仔咁樣掂你男朋友咁得唔得？答案已呼之欲出。

除咗女仔收兵，男仔搭女仔博頭，摸女仔個頭，又或者女仔喺Grad din畀波邊你hi，所有人都知道自己背後嘅動機，全部都係性互動的一種，只係冇人夠膽講出嚟。唔係話唔做得，問題係要睇返係咩場合，你同佢咩關係，你想同對方發展咩關係。因為行為本身唔係代表其實際功能，而背後確實存在某種象徵意義。

咁亦都解釋到點解咁多人唔想伴侶去ocamp，就係因為麻甩佬嘅嘢你知㗎。你知道有大量獸父、獸母會借頭借路抽水，嚴重可能會被派帽

另一個例子想借一位絲打"餓撫藏龍"嘅post嚟分析下，標題：男朋友既異性朋友到底想點？

其中一段講述該名絲打和男朋友和其他朋友食飯後，絲打的男朋友渣車送大家走，但其中一位女性朋友毫不客氣地要求該名絲打坐後座，自己則坐副駕位置。相信這裡任何一位女性都會介意和感到奇怪，因為社會大眾對於副駕都認同有一種象徵意義，而非單純係位置上嘅分別。這例子副駕的象徵意義很明顯就是「女主人」的身分地位，而這名異性朋友其實就是含糊化這象徵意義，把焦點放在表面行為上，去搶佔絲打作為「女主人」「女朋友」的身分地位，難怪會咁谷氣。

而反對者的論點與第一個例子大致相同，「點解要介意，只係座位呢啫」「無所謂啦，都係座位一個」「坐前坐後無所謂」，甚至反問「點解你要咁介意」「做乜咁小氣」，完全不尊重別人的Preference，意願，角色與身份。而反對的人就硬係要鑽牛角尖要將focus放落事情身上，而不是其象徵意義

但事實上所有行動都具有象徵意義，性的意義，角色與地位的意義，刻意去忽視和淡化其意義者其實很可能是在合理化自己的行為，企圖從中取得利益。

例如劉馬車先生拍咗條片講龍緯汶事件，標題：馬車力撐龍生，怒吊無事生非連登死毒撚:點解你地可以咁無聊詆毀一個好人嘅聲譽?有時間就去跟龍生做吓義工幫吓人，好過一世都做條毒撚啦！

其實就是用義工身份包裝自己成一個好有愛，關心，正面，利他的人，同時刻意忽視/淡化/空白/否認，性喺一件事情嘅存在，強調純潔，關心，愛、熱情，「無諗嗰啲衰嘢」，但其實正正係呢啲人先諗得最多，所以劉馬車先生曾經係一個性罪犯都唔難去理解。

所以在社會上，教會，學校，社福機構，職場，朋友之間，其實都是高危的地方，因為好多人會藉住「幫人」去掩飾自己嘅動機，用他們所謂的「愛」去包裝自己，從中不斷抽水，天主教會發生咁多神父戀童案件就是例子。

最後，行為本身除咗實際功用外，每一個行為都具有象徵意義，唔係話你無咁嘅動機就無咁嘅動機就大哂，大家都係男人，麻甩佬嘅嘢你知㗎。坐蓮就係坐蓮，無實際功用之餘，其象徵意義係性愛姿勢，這是社會大眾公認的事實，絕無反駁的餘地。

呢篇文章亦唔係針對男性定女性其中一方，兩性之間其實都有其黑暗面，最重要的是認清自己內在的真正動機，先可以睇清自己和其他人的把戲。

幾好睇

真的假不了，假的真不了，是否犯罪或被誤會，就讓執法者去調查驗證！
多行不義必自斃！

Ok

too long didn't read

洗定屎忽啦，睇人仆街最開心

同意
通常愈唔坦率面對性，内心愈陰暗

LM

g持

已Bookmark
認同有好多行動都有意味,
只係無人會講到出口

負皮撚跟到黎 非常恐怖

正評比樓主

講得幾好
論點清楚
瓜田李下 就算無野都應該避嫌

謝謝巴打

ching分析得幾好

巴打講得好啱，但冇人証，冇物証，根本唔會告得入。不過若果只因執法機關唔做嘢就人格謀殺咁，我都有保留。

我估條女應該就16，佢嘅童養媳計劃估計都會完成。

多謝支持

每一個講龍生嘅ｐｏｓｔ都係咁

ＨＩ龍生，話緊你呀，仲唔埋嚟負評

多謝哂

仆街龍生咁撚得閒派負皮

已正皮

單係呢幾張相就告得入都幾恐怖 到時人人同小朋友合照擺上網都驚 等警察查有無裸照之類先知 唔想炒車

龍生下次摸自己好喇 唔好再摸細路女

長知識了

我自己唔係太認同freud講所有野都源於滿足性欲，雖然呢個case 好大程度上係。
人既行為可能係出於滿足其他欲望啦，包括童年甚至去到成年都滿足唔到既欲望。
係呢個case 事主外表可能導致佢得唔到其他人既尊重同關心，於是做義工隔入同佢同樣受歧視既南亞人士。
可能當中會攞到被需要既感覺，滿足到自己既需要。

到呢到為止都係好順理成章既估計，但去到要搵南亞女仔滿足性呢樣野係唔完全肯定。
但即使有或無都好，拍大量親密相擺上網都唔係一個可以簡單地理解為純粹親情或者關懷。
另外如何真係有侵犯細路女既話，以上既估計都唔可以視為借口或者求情既理由

分析得幾好
“象徵意義”的確係重點

支持樓主......

見到依洛佛德就頭痛
睇夢的解析個印象係發夢=想扑嘢/之前同人扑嘢（麻甩佬嘅嘢。。。

成年人之間情慾流動 有多少象徵性動作 大不了告非禮
搞小朋友/智障正人渣
話你呀負皮狗

樓主，呢度好多蘿莉控㗎

細路仔唔識保護自己 比人抽咗水都唔知 你話大人大者我理撚得你
做大人嘅 見到呢種同細路過份親密嘅身體接觸 一定要有所懷疑
搞到扑埋就太遲

象徵意義
平時啲貓放個肉球上大波妹,大家都即刻FF話好正,想做隻貓。而家到個男人放條女上大髀,反而話係普通接觸,其他人矯枉過正？
再者,有冇必要咁樣抱條女影相呀？佢企喺地下搭住佢膊頭影又得唔得呀？放佢坐單邊膝頭哥又得唔得呀？係咪一定要條女夾着條腰咁影呀？有係咪一定要同床貼膊頭咁影呀？
你叫我信一個普通人唔知呢啲動作係咩意思，唔好玩啦你睇九品芝麻官個剪影你都知乞兒煲飯點解啦，依家影埋相都仲要駁

你呢啲咪就係極端囉
同小朋友合照唔一定要好似佢咁影下嘛
我都可以話咁多人同小朋友合照放上fb, 點解淨係覺得龍生啲合照有問題??

這種回覆為典型持反對意見的論點，語氣非常理直氣壯，將事情極端化，描寫成非黑即白的狀態。

出…出現了

我禁錯左 有個負皮係我既 認領返先

1. 我哋就咁搵都搵到咁大量相嘅時候，龍生自己keep咗幾多不可吿人嘅嘢，真係要警察查先知。
2. 預防勝於治療。依家報警查清楚，好過個小朋友繼續收到不必要嘅傷害。

但法律上無得告佢影合照架嘛法律上無罪佢又點會理世人既斥責？都up得上網預左人睇

孌童撚快啲黎負皮我

巴打好有心機
推比更多人睇

之後你話佢唔啱就會屌返你係道德撚

同平時喺街偷拍啲人一樣
某啲兒登仔成日喺度話影下咋嘛，唔犯法喎
大佬你影人係出於乜心態你心知肚明啦

一分三十秒就負皮到，反應又幾快。
咪幾好，有時間就用曬黎負皮下啲留言，唔好再搞細路喇

屌 全部REPLY都有負皮

寫得好有心機 g持

too long but read, 講得唔錯

長知識

係咁落負皮嗰個孌童撚，你老細俾人拉咗喇！留翻啲精神幫手籌旗打官司好過啦

認同
其實大家都知自己嘅行為喺身處緊嘅社會下會有咩“象徵意義”，根本就三歲細路都知，所以我最憎人詐傻扮懵

但係喺啲小事上嘅，就算發現咗都只能夠忍氣吞聲，有陣時真係好辛苦...

devil is in the details

拍攝私處呀！大家繼續幫佢兜啦

如果用巴打你個logic
即是護苗班社工發聲明都可能係掩飾既一種
用關愛性暴力受害人既名義黎食人血饅頭?

巴打有冇性趣寫多篇解釋點解都係me too，一眾連登仔對龍緯汶同呂麗瑤既反應咁大差別？
我唔知點樣系統／學術性去解釋，但我覺得就係reasonable judgement既問題，有d野，真係所謂明眼人就get到唔對路，呂小姐既片面之詞同前言不對後語，同埋龍緯汶眾多充滿性意味既相

多謝巴打回覆

其實我自己都唔係完全認同freudian所有理論,只係從佢呢一個立論基礎去畀大家一個angle去思考(我本人其實最buy係maslow humanistic approach, 會比較全面啲)

笑到HIHI

多謝

呢個點睇

thanks

HI，香港淪陷20年巴打，你好

正評，分析得有文有路

好多人心入面 或者潛意識都明白 樓主講嘅野
正評係俾樓主可以清晰咁講出黎

但係樓主忽視咗人人有唔同價值觀
若果女仔 係有哥哥 細佬嘅環境下長大 可以對異性嘅身體接觸無咁在意 相反 係女校出黎嘅女仔 有啲對異性好拘謹

我同你條女咁影相，相信你都唔會有乜問題

正呀屌呼出一口涼氣，放下心頭大石

好潛在戀童撚

有句好好 點解劉馬車會幫龍緯汶 就係因為佢自己本身都係性犯罪者

[/quote]如果用巴打你個logic
即是護苗班社工發聲明都可能係掩飾既一種
用關愛性暴力受害人既名義黎食人血饅頭?[/quote]

雖然唔係好明你問咩，但試下答：

佛洛伊德學派嘅ｌｏｇｉｃ的確係講緊所有行為背後動機係為咗性，同時當我地用呢個angle去睇呢件事時，就係要學識點樣尊重別人嘅界線，而對我嚟講護苗班社工同就係明白人性嘅呢一點，積極咁去教育小朋友點樣保護自己，點樣看待別人嘅身體，要尊重他人身體。

從而超越所有行為背後動機都係為咗性呢個論點。

唔知答唔答到你，因為我都唔知自己講緊乜

所以點解認罪個時
個個都話信耶穌
咁就可以坐少幾個月

神父玩細佬會坐少d?

講得幾好，有心機

hi 估唔到呢個戀童癖咁心急
明明等多十年就得

分析得幾好

但我覺得如果睇全部野都去用符號化去睇 咁可能會好辛苦 況且我認為唔喺全部行為都可以化為符號去解讀 有時可能會變成過分解讀我覺得

Ps 理性討論

十個有錢佬 十一個都話有信

大致同意，都係從佛洛依德角度睇件事

連登少有的高質post 留名

係連登今年最高質嘅post bo

同意，每個人都有自己一把尺想同別人有幾近，有幾遠，我自己就偏向有啲距離會舒服啲。

最重要都係要尊重返別人既意向，對兒童更加要小心

叫陳日君,張超雄求情

樓主讀心理學？
唔怪得高汁咁多
好多人同我拗個d argument 都老生常談

動物台班戀童癖死狗咁樣

高汁

樓主讀社會學??

多謝巴打回覆

呂麗瑤事件比同今次龍生呢件事複雜太多了，龍生件事真係用佛洛依德學派已經可以大致上解釋到成件事，就係一個矮毒肥柒樣衰嘅綜合體，長期得唔到異性關愛/性舒發，壓抑性慾，再轉向比佢社會地位低嘅人埋手，用不同角色、身份、理由包裝自己係愛、關心, 去抽女童水。

而呂麗瑤件事過咗好多年先講，當中包括好多成因咁前言不對後語，其中最大嘅因素係父系社會長期壓抑女性地位等等，涉及到性別研究嘅範圍，好多用一套理論就講哂

討論嘅複雜性比龍生谷精上腦好多但會考慮下多謝提議

讀過少少啦

Social Science果類嘢啦

又釣到兩個動物台戀童癖

負評果個連尼住有佢username 同isp

呢個post入面有一個唔係戀童都係性罪犯

極危險

高登熱狗集中營多啲

除左戀童，樓主覺得其他性癖係咪都係後天形成，例如 中意同性大隻佬，中意sm, 中意老女人

多十年就大個啦仲童咩

Push

無限同意呢句：反對的人就硬係要鑽牛角尖要將focus放落事情身上，而不是其象徵意義。

高質 有理論 有論據 有論證
愈係果種人 愈係想淡化

格西巴打點睇前美國副總統拜登同女性（包括女童）嘅親溺行為？

啲死狗公都成日合理化自己既行為

唔通叫James既都容易孌童？

一見到freud個名
此post已完

擺到明申多腳

高汁分析得好有條理透徹

但係我讚你呢個行為係發自內心既

我覺得先天同後天因素兩者都會有關係嘅

先天就無得講啦，講緊DNA嘅排列，生成點就係點，

而後天因素我覺得最重要嘅影響係0-7歲果段時間，就係所謂「三歲定八十」，即一個喺0-7歲發生嘅事都會極度影響一個人將來嘅性格，同埋佢回應世界嘅方式，例如好耐之前有套戲（唔記得咗咩名），有個連環強姦犯就嚟畀人拉走去自殺嗰陣，回憶返細個嗰陣畀佢老母罰，塞咗條底褲落佢個口到叫佢收聲，心靈受極大創傷，自此佢先咁憎女人同埋對女人報仇

又有套日本戲叫《娼年》，其中有part講到有個中年呀嬸要畀人望住佢痾尿先會達到性高潮，原因係因為佢細個嗰陣試過喺鐘意嘅男仔面前賴尿，導致佢覺得極樣衰同羞愧，自此要透過不斷重複件事嚟傷害佢自己。

所以鐘意ＳＭ， 老女人嘅人，好可能佢喺童年期間發生咗一啲重大事件，導致佢係咁嘅喜好

覺得樓主講幾好

提出多個例子論正，正到想比十個正皮你

Yes見到就直接飛

多謝

用freud只係作為討論嘅起點，唔係所有事情都關ｓｅｘ事嘅

用freud只係參考唔使認同哂佢所有理論嘅

ｔｈａｎｋｓ

象徵意義好中

理性分析，連登少有好文
推上熱門
等班支持戀童既潛在變態罪犯睇到呢篇文

樓主諗野幾透澈

樓主思路清晰 論據簡潔有力 分析得好好

我覺得條女唔出聲，佢屋企人又唔出聲，又無野流出
單單幾幅坐大脾圖做唔到乜野

泛民有冇人出聲?

咪係 連登個個都支持偷拍亦唔覺得偷拍女人有乜問題
啲偷影個個角度都係令人唔舒服
亦好明顯係為滿足色慾而影
但連登班狗就會多多藉口
影你咪影你，唔犯法就得啦，唔比影就翻屋企咪出街啦
同呢件事好明顯係兩個態度

樓主分析得好細緻，又舉晒例子！支持！
Btw樓主係咪讀心理？

劉馬車梗係出口幫啦, 佢自己都戀童

is 我之前有睇過關於biology同morality嘅關係嘅paper 入面都有講到童年嘅event對腦部發育同日後嘅道德價值觀有住重要影響

分析得好仔細學到野

多謝巴打
讀過少少咁啦

諗起雨夜屠夫

中國國民黨

Btw
非禮小妹妹強姦犯劉馬車又炒車柒撚左
唔怪得佢力撐 差d唔記得佢都係戀童一份子

連登卧虎藏龍

今次連登做到野👍

象徵意義，無論你做一件事個動機係咩，其他人望落完全可能會覺得你做果件事係另一個動機。假設你動機係好，但係你做果件事太奇怪，亦即係象徵意義係唔好嘅，人地都會覺得你動機係壞。
冇錯，唔去諗象徵意義可以避免冤枉好人。但係，假設人類唔去理象徵意義，唔去理背後動機，淨係focus件事，咁果D做事動機係壞嘅人會點？咪會奸計得逞。所以人類社會係必須理會象徵意義，思考背後動機。呢個唔係法律，即使冤枉，最多都只係社會性謀殺，你可以透過法律還清白。但係如果奸計得逞，就會有人受害。
反對嘅人，一係佢自己就係D心機好重嘅人，當社會唔理象徵意義咪益左呢D人。
一係D真係唔識去諗象徵意義嘅人。
對於動機好嘅人，即使你動機係好，做事之前要思考象徵意義，如果象徵意義係唔好嘅，就唔好做，或者做D象徵意義好嘅事。
當然動機壞嘅就直頭唔好做。

其實日本係一個象徵意義同社會性謀殺好重嘅地方，可能因為果度acg文化重，而acg文化中又有一D唔好嘅文化，蘿莉，裡番本子h game果D調教、NTR .etc，雖然好多人話唔會帶入現實但係或多或少會有人認識呢D文化然後帶入現實。我自己都睇開acg但係唔會理呢D唔好嘅文化。呢D文化根本唔應該存在。

大把h game係變態野
但玩gta都唔等於會引發暴力傾向

暴力唔係人類本性
性，係動物包括人類嘅本性，因為物種要延續

仲有一大班ACG界借蘿莉控為名嘅戀童癖

push

高質
好認同

打咁多字都只係想表達男人用下體諗野姐

好文

同意(SOR巴打覆漏咗你)
其實Symbolic Meaning都係指某啲特定嘅行為/傾向，並唔係真係所有行為都可以用Symbolic Meaning去解讀，咁會變咗走火入魔同埋心理學煩膠，乜都解讀一餐。

呢個理論都係for 參考only，食飯痾屎訓教呢啲日常生活嘢未必下下都需要解讀。

同時亦有啲日常生活嘢可以解讀的，例如一個女仔嘅衣著，點解佢成日都著粉紅色吊帶背心短裙出街？係咪佢好想吸引異性目光？其實只要唔影響到佢自己/他人嘅生活，佢點著衫係完全無問題的，只係一種分析/解讀。

但如果佢咁著日日都畀人非禮，或者工作場合根本唔適合咁著，而佢死都要堅持係咁，咁呢啲Symbolic Meaning嘅解讀可能就可以幫到佢認識自己點解要咁做呢？係咪有咩事自己得唔到滿足？壓力太大？自我型像低？擔心無人愛自己，所以要咁著有人成日望自己先感到安全？

所以都明有巴打唔鐘意佛洛依德我都理解到，因為佢乜都解讀一餐，而幾乎所有嘢都畀佢解讀同性有關。我自己就覺得要用得其所，適可而止就夠了

講得幾好

我覺得有幾樣嘢係好易睇得出的

1. 情緒反應：
佢究竟係好平靜咁否認自己無呢啲動機真誠道歉，定係好嬲、指責，驚死人哋好似講中佢咁，鬧返人轉頭。呢啲人好大機會身有屎。

因為如果一個人真係好純粹無𠴱啲衰嘅動機，例如用巴打你上面個例子：唔小心掂到人哋個波，通常都會好乾脆承認然後道歉，表現出內疚同歉意。

但根本有心(或潛意識)想掂人個波嘅人，通常會好賴皮，典型對白有「咩呀？無呀，唔好屈得就屈。」「唔小心啫咁大反應，唔hi得唔好搭車啦，搭的士啦」「我使掂你？照吓塊鏡先啦」不斷轉移視線、屈返你轉頭，情緒通常會好激動。

2. 用相似但事實上唔同嘅事例幫自己辯護：
例如龍生呢個case有好多人用古天樂同袁偉豪同小朋友嘅合照，話龍生咁做無問題，但佢哋刻意唔睇事實，例如袁偉豪同小朋友根本都無掂到人哋個胸/私處，但龍生有。

3. 笑返人哋/假笑輕輕帶過：
如果有睇上面個畀女追街訪，就會見到最後嗰兩個女仔會好大聲講大聲笑，笑男仔咁多性幻想，好似佢笑你就係佢啱咁

最主要都係講緊defense mechanism, 我覺得最重要可以判斷到嘅方法就係誠實咁面對自己，例如我讀中學想吸引女仔注意嗰陣，試過無理由咁搵位串吓啲女仔，學完呢套理論就要好好咁問自己，我動機究竟係乜，其實係想溝人，了解到自己，先可以了解到其他人，先可以達到麻甩佬嘅嘢你知㗎嘅境界。

社會性死亡，記錯

多謝巴打補充

呢啲可能要搵犯罪心理學家問吓意見，似金田一或者死亡筆記啲fd
我覺得都係嘅，因為佢都唔知我想點

不過我覺得有樣嘢好唔實在但我覺得係存在的，如果就係憑個feel，如果動機心術不正，就算點扮，別人都會feel到的。

友個FB仲有啲屍體相

好似係難民沖上岸嗰啲

好撚顛，點解可以無人del

都可以咁講嘅
特別係反常，影響到自己/別人生活嘅事就更加需要去考慮吓佢背後嘅意義。

始終都只係一種工具，日常生活都可以用，可能會畀人感覺有啲小人之心度君子之腹，但對用嚟保護自己/別人，有時諗多步，可能救到好多人，例如好似龍生呢件事咁。

就算最後個推測係錯嘅，我自己會認衰仔係我怪錯好人，證明係我錯都可以幫我睇清事實。

好多人就係怕自己係呢種小人之心，怕怪錯好人，其實我覺得係唔使怕的，因為

第一，對自己要有啲信心，唔好咁快否定自己感覺，你feel到有嘢，可能真係有問題的。

第二如果真係我錯，我會死死氣認衰

第三，我覺得怪錯好人嘅情況唔係話太常發生，因為真正嘅好人根本就好少會做一件事要做到人哋會懷疑佢，自己都會避嫌同好驚影響人，佢要做到一件事要令人懷疑佢嗰個人本身都極有可能有啲問題

第四，有啲仆街（例如龍生）就係睇中啲人嘅猶豫，去做啲仆街嘢。但有巴打都話今次寧願炒車都無所謂，有啲嘢比炒車重要，例如小朋友嘅安全。所以都要衡量返事情嘅嚴重性再作判斷。

呢套工具我覺得最重要都係睇穿自己/人哋嘅把戲，唔好畀人傷害/搵笨就夠了。

係呀好痴線
真係唔知佢玩咩。。。。。

嘩，咁多龍生既支持者嚟俾你負皮…

師兄超高質
真心拜服

但事實上所有行動都具有象徵意義，性的意義，角色與地位的意義，刻意去忽視和淡化其意義者其實很可能是在合理化自己的行為，企圖從中取得利益。

係呀，極端女性主義者都係相同嘅邏輯
所以飲管咪像徵左父權，用飲管就係想強姦女人

師兄對人生，人性都睇得好通透。

高汁分析

我又留先
認同樓主

【被捕前獨家訪問】與女童親暱照片瘋傳 龍緯汶反駁：家庭活動

多個網上討論區日前瘋傳多張南方民主同盟主席龍緯汶，與女童有親密接觸相片，網民質疑有人行為不恰當，甚至有孌童之嫌。他亦已因涉嫌非禮等罪名遭警方拘捕。本刊記者較早前與龍緯汶接觸，他所形容的版本稱，自己與相中人及其一家份屬友好，又聲稱沒有做過不恰當行為。

記者到過龍緯汶創立的食物銀行辦公室，發現大門上鎖，未有人辦公。記者另以電話接觸到龍緯汶，他聲稱相中女童是來自印尼家庭，其一家人與他關係友好，他不時會參與家庭活動。龍緯汶聲言沒有對相中人做過不恰當行為：「我們有如一家人，不是服務對象。」

「我覺得這些相片沒有犯法，因為我沒有觸碰她的重要部位，相片是有禮地遊玩時拍攝。」

龍緯汶又聲稱，如自己行為有不當，或早已被阻止：「她現在七歲，很機靈，不會容忍我做一些不恰當的舉動吧。」

他解釋稱部分網上被發布的「家庭活動」相，因早前被設為公開展示，遂被人收集後再發布：「我的錯誤是社交帳戶私隱設定不好，否則不會被人偷相。」

「為何將相片放到網上討論區，而不是直接向我查問？」

龍緯汶相信自己行為沒犯法，但亦承認，這些親密的合照或會自招嫌疑：「近兩天已被二千多名朋友罵得體無完膚了。」

事實上，從網上流傳的相片所見，疑涉事女童為非華裔人士，年約六、七歲，龍緯汶有將女童抱起，曾觸碰大腿、腰等身體部分，甚至有部分為女童身穿T恤在泳池嬉戲期間，與上身赤膊的龍緯汶緊貼合照，表現親暱。

部分相片曾在龍緯汶社交媒體帳號公開發布，據部分相片描述乃於一八年八月份在印尼峇里、蘇門答臘等地拍攝。

網民稱批評龍緯汶與女童親密接觸行為不恰當：「警察應介入調查。」

「相中姿勢似有特殊癖好，那妹妹認真慘。」

「像戀童癖一般，真噁心。」

至於警方回應指，電子報案中心十五日接獲報案，指一名男子涉嫌於不同場合向一名兒童作出不必要的親密行為。西九龍總區刑事總部重案組人員於十七日上午約八時，在荃灣區拘捕一名四十四歲姓龍本地男子，涉嫌非禮及製作兒童色情物品，他當前正被扣留調查。

護苗基金週五亦發聲明，不點名指有關相片涉及不必要的身體接觸，更令人聯想到兒童色情及孌童癖。基金會表示已於同日向警方通報事件。

南方民主同盟於二〇〇四年二月由龍緯汶成立，是以少數族裔為主要服務對象的本港政團。龍緯汶本人曾參加二〇〇七及二〇一一年區議會選舉，亦參加過二〇〇八年立法會九龍西地區直選，三次皆告落選。

採訪：詹仕恩，文騫

攝錄：Sam

我都覺得呢啲人好煩，已經痴咗線

我曾經都對無機心嘅好人呢個論點思考過。

其實我個人觀點都對人性都有啲前設，會有偏頗，就係：

1. 呢個世界根本每一個人骨子裡都完全清楚自己嘅問題，做任何一件事嘅動機。因為如果唔係咁，人就唔使為自己所做過嘅事情負責任了。只要話自己「唔知」「無諗過」「我以為點點點」「唔記得」「我無學過」「我唔識」就可以推卸出去。正如龍生話呢啲相係「家庭活動」，無諗過咩衰嘢。

2. 呢個世界所有人都有能力和足夠資源去解決自己人生所有嘅問題。因為如果唔係，就會變咗消極宿命論，而我相信生命絕對係一場創命論的人生online。(人人睇法唔同，無對錯的)

但係咪所有人都會承認自己嘅黑暗面呢，大部份人都唔會，會用防衛機制賴出去，總之唔關我事，係我無set好fb privacy，係我畀人偷相，我畀人陷害。

所以我覺得呢個世界其實係無無機心嘅好人，只有選擇唔承認自己內心黑暗面，去選擇縱容偏差行為嘅人。

講到呢個位扯得有啲遠，但除咗以上觀點，哲學家鄂蘭提出嘅「平庸的邪惡」都係一個好好嘅參考點。

帶興趣可以參考下

值得細閱

可能too long
搞到推唔上去
難得既好文
揭示連登係罪惡既溫床
勁多潛在罪犯

唉⋯⋯真係仲有⋯⋯

你意思係佢唔肯承認，佢喺到defend佢性侵嘅動機嗎？
唔肯承認即係未面對到自己做埋啲「咁嘅嘢」。
其實所有人都有良知的，呢個都係我對人性的前設，人性本善。只係佢願唔願搵返出嚟，有勇氣面對自己嘅黑暗面，面對咗，良知先可以彰顯。

希望無理解錯你問題

多謝巴打

你講得啱，冇做出嚟嘅良知其實係廢的。
你幫我補充咗呢點好重要。其實我意思應該係：面對咗黑暗面先係彰顯到良知嘅開始，對自己誠實完，就要行動。行動先有用。

而只係行動，無面對過自己，其實唔多唔少好可能都仲係停喺自己呃自己嘅階段，因為一個真正完全健康嘅人，再提及佢黑暗面/做過嘅衰嘢時，佢會好平靜地大方承認，接納自己嘅不完美地方，甚至用嚟做反面教材，教人哋以後唔好咁做。

人類係一個自欺得好嚴重嘅生物，所以我覺得誠實同行動係要同時都要有的。

我覺得負皮的人應該全部都俾警察查下
佢地電話/電腦肯定收埋幾張CP

馬車

樓主做多啲依啲分析得唔得

咁就仆街了。有啲似希特拉說服當年德國人支持侵略。

心理學有講偏離majority就係mental disorder係其中一點的分類，從人口去睇。
其餘仲有會衡量一個人嘅functioning，即係佢喺一段時間之內生唔生活到呢，返唔返到工，同人能唔能夠社交等。例如去分一個人係普通唔開心定係抑鬱，有一本叫ＤＳＭ５嘅書會列出好多症狀，如果係半年內都符合某個％嘅症狀，先會判斷佢為抑鬱。

例如我覺得日本嘅偽娘只要唔影響佢哋日常返工返學人際關係, 同影響到別人, 扮女人係無問題的, 甚至我覺得未必係一個disorder, 只係同主流唔同

所以我覺得反對嘅人未必係有disorder,只係同主流意見唔同. 只要佢functioning無問題就OK

關於majority支持兒童性自主，真係要睇下人類文明發展嘅進程，睇下究竟大部份嘅人類認為兒童究竟喺幾多歲先適合有ｓｅｘ，暫時亞洲合法性交年齡大約係13-16歲, 我覺得都還合理的,

補充:

一個人做仆街嘅唔得人驚, 一班人一齊做先得人驚

有靈感的話我會再寫
如果巴打有題材有興趣我又有能力寫的話都會試下

寫下綠帽現象

比女仔掂果段你解讀錯晒
意思係有身體接觸唔代表鐘意你
唔好咁多幻想 唔掂得不如唔好出街

去感情台分析情感問題

連登少有的高質文，tldr果d一定好打有限

正皮

越諗越心寒，我覺得睇完果百幾張相都覺得無問題嘅人係危險人物嚟。

起初覺得呢啲人可能只係比較蠢，鈍，或者無眼光，或者唔了解人性，或者唔識鑑貌辯色，唔識解讀body language。後來諗深一層，無論係咩原因都好，佢地覺得啲相無問題就已經係最大嘅問題。

第一，因為佢地覺得咁做無問題，即係佢地現實中有機會時可能都會咁做，至少比正常大機會。

第二，因為佢地覺得咁做無問題，所以當佢見到有人咁做時唔會阻止，其至會出聲維護話佢只係熱情，鍾意小朋友，美國隊長，古天樂，袁偉豪都係咁。

第三，因為佢地覺得咁做無問題，當有人斥責一個男人不恰當地同女童過份親暱或撫摸敏感部位時，佢地會跳出嚟斥責斥責的人，話佢地心邪睇乜嘢都邪，長久落去，敢出聲嘅人會越來越少。

所以呢啲"覺得啲相無問題"嘅人，即使佢本身唔係色魔，唔係孌童癖患者，佢地都必然會助長色魔同孌童癖患者嘅行動。

龍緯汶事件比大家好好睇清楚身邊嘅人，認為啲相無問題果啲你要小心佢，永遠都要防佢。

高質分析文

點樣拿捏個中間位先係哲學問題

呢句精警

巴打講出咗我當初為咩要打咩篇文
人類最大嘅把戲就係自己呃自己

push

臨瞓又細閱幾篇

巴打可以留tg聯絡，第時聯絡嗎？
利申：讀緊心理學